一人n條被改慢/越行越慢嘅巴士路線

被改慢之一一定係85K
30年前新開線幾年係由恆耀特快直出濱景，俾而家嘅86K更快
自從改經錦泰苑之後就行車時間大增，恆安出沙市最少半個鐘
另外有936，非繁時班次on9到行晒石圍角，東北葵再兜碧海藍天先出公路
A33都係，為改行屯赤而令青公乘客車程大增

越行越慢一定係一眾中西區出發嘅東隧線
睇下680X/681P點俾980X/981P打殘就知咩事

88X, 本來沙田站總站，準時開車
依家火炭站開車, 返工時段到沙田已經7成滿，經常塞火炭遲到

796P
先將軍澳區內改線趕走調景嶺客，跟住九龍改為同98D一樣行法令尖東客車程大增 (但九龍嘅改線無可厚非，彌敦道係客倉)

81出九龍

屎水E線

18P

以前西區可以直出告士打道

最反智路線

積輝街+美輝街

720

30X
條線越改越西
揸車嗰啲又係忽嘅

佢要取代18西區嘅服務
但係走線就趕走晒D西區客

E21
機場 維修區 東涌 美孚 荔枝角 深水埗 太子 旺角 大角咀

九巴2A 2X 9

E21未試過但係搭過條E21A
長沙灣去何文田接近半個鐘
旺角道時時慢車
唔係車費平過鐵+去何文田廣場先唔撚搭
另外E21仲要經埋青衣西路

41 45 46

53

支持E21A九龍分段改雙向收41/45皮

72快好多

Btw 記得上年中秋節晚長沙灣搭72番大埔青山道塞到on99

W3
明明上水大埔沙田西九四個大站
為咗serve粉南班大帝又要焗兜百和路

唔好話有粉公轉車站唔用 就算真係要serve粉嶺客 我寧願佢上水出咗之後行新運路 最多停一停祥華serve粉火 然後直上高速

好撚懷念，以前細個基乎日日搭熱狗85K

人地新巴要搶kmb尚德客，都唔想理調景嶺客

n271
入沙田jm9

通宵巴士唔得多幾個地方唔夠客

提供往來大埔沙田嘅巴士服務

粉南唔該善用270A啦

行大老山東隧車廊係死症
是但一度唔生性就塞
如果有T4 980x 一定快到癲，塞獅隧前都避左

85k就細坐到大
而家改到變廢線
恒安開都唔係比恒安人坐

利申 以前住恒安

86K is yr fd

所以將來980X全日不是夢
至於85K......冇左佢810頂唔住

810 好多時馬市已經上爆

屌，開app睇，打晒結

2E

81出九龍跟E42行好過

如果過左新城市直上大埔道就ok

980X 點會全日到

要做美林

290x 垃圾

930X原先港島方向金鐘道後行告事打道，改行電車路，遲下加經如心，加左好多站

自從74x同75x加咗荷里活廣場個站，每程車車程+5分鐘以上。

完全唔記得之前點行？有無20年前？

A33 只係將條線掉轉黎行。如果住碼頭既客會覺得快好多

馬鞍山d車係比富安同沙田河東人坐，馬鞍山人陪你兜
要穿過呢幾個地方要25分鐘先出市區
尖沙咀返大埔仲快過返馬鞍山

之前兩線都行獅隧
跟住改大老山頭幾年荷里活廣場未起好好似係
Btw 我一直覺得74X要彩虹上大老山

87D
81C (但由佐尖番大圍好方便)

89x

殺680X
Btw 你都岩嘅，係都982X先 (同182掉轉，182繁時982X全日)

E21基本上走唔甩青衣

慢過290

796P擺明針住296D嚟做
次次等車，796P實早296D 1-5分鐘到站
價錢又平少少，尚德落車時間又差唔多，係客都簡796P啦

將軍澳改線又唔算趕客，到調景嶺之前都只係停富康尚德，比起796X紅磡-彩頤個段路都省唔少時間

不過狗巴尚德三寶都係雞肋，睇下新記將來在將藍隧道開左又點玩法

296A好客嫁wor
不過好多都係平價轉乘客咁解

改左班次之後無咁多啦，如果唔係轉乘優惠吸埋附近屋苑客都幾難做。

E21最新建特班加經東涌北，青衣照舊

796X完全唔係服務尖沙咀
係做九龍城同土瓜灣
Btw 條線延長去將工之後脫班

所有返馬鞍山既車都係返大圍沙田方便，但架車明明馬鞍山車，而且佢地沙田撚係有其他線路代替，佢地就貪心到連馬鞍山車都要埋
區議員山頭主義覺得經過我度就一定要有站

86c, 680, 682, 40x都係咁

286c就係因為86c太慢先整出黎飛起你大圍，但都就黎比沙田撚加站，咁我要286c做乜撚

請問680 682唔經第一城咁仲有咩車去東區銅鑼灣
40X唔咁行仲可以點行

完全唔明運吉gum都比新巴改線, 明顯用796p陰死296d

296D貴同去唔到尖東

40X要serve錦英苑利安去源禾路嘅客
不過我係支持將86S全日取代

最經典係89D
83X全日左幾個月之後至飛黃泥頭

89D同83X分工好on9

當年大戰

796X去到

$8青衣出機楊太吸引

mos冇681過海咩?
你估第一城人又好想一上680 682車冇晒位坐?
鬼唔知682a 682b 682c轉全日最好, 夠客先得架, 88r如果唔係第一城俾錢你估城巴肯做?
你講埋86c仲撚嬲, 為左mos整架286c出黎之後cut到86c半粒鐘一班車你唔講?
講到mos老馮要直出九龍新界咁, 住沙田就理得你去死

其實796X應該縮番去紅鸞道
土瓜灣/黃埔去尖沙咀請善用5C/8A/8P

所有要經華明轉車站的巴士，係粉南個圈兜黎兜去10分鐘先出到去

富豪果兩個站使用率低到
連乙明 一城都多人過佢
都唔知憑咩有15分鐘一班要馬鞍山陪兜

厹收少3蚊

搵86兜

事實上89D直出仲好客咗
89S就

乙明第一城分明多人住過富豪河畔, 使用率低d有幾奇?
咁係咪應該cut晒2個站
富豪人就全部去第一城搭車
河畔人就全部行去沙角乙明搭車?
鬥人多既話全部巴士淨係行公屋區得啦

所以咪留半個鐘一班俾你

河畔咪有86A
行去第一城咪有86 86C 286C比齊你

咁咪俾架286c你囉
快過86c就得啦
仲想點?

86A咪又係半個鐘一班

臨收車出深水埗先係半粒鐘
又有app比你就時間

270A : ?

270A不嬲咁慢

屌你老母
咁撚巴閉咪自己拉埋濱景花園 石門做囉
既然mos車冇曬位坐咁辛苦你
286c冇停第一城咩而家

11x
早幾日改咗上安泰做總站

天水圍夠直出啦
Mos 仲要兜路

87D慢係因為馬鞍山濱景得佢出到旺角太子
所以尖沙咀返馬鞍山先要兜晒咁多到

天水圍北得265M
要平權

早日拆87E全日好過

286C冇停富豪河畔乙明

確實以前我係MTR去觀塘，89d實在太慢
佢直出我轉搭巴士

87E做十四鄉關87D撚事

咁點樣慢咗

總車程慢咗

我搭85M出大老山轉車
黨鐵要轉2次又兜

其實有人嘈緊想加

E11A E23A
嫌總車程唔夠長，要兜埋東涌北

106P
西灣河上東廊變咗健康村先上

E11/E11A遲啲變埋40分鐘一班

遲啲有286比佢地

E23/E23A真係世界級
紅磡土瓜灣九龍城塞死

其實老咩奉
89d都係搞左好多年先唔經黃泥頭
直出九龍除左89d 85m叫係, 其他好似....唔多覺有
好多車經富安都叫兜多左啦，佢哋一個地方可以有2條線揀，但市中心就一定要搭果一架

例如呢

286M 681 980X都係直出

葵芳葵興都大把4_X入沙田啦 係都要40X過沙田先再入馬鞍山jm9

因為馬鞍山同葵興得40X去到源禾路
而且行埔公會塞車 唔快得好多

仲有道路網問題
暫時城隧入馬鞍山點都要經沙田
要等T4路起好咗先唔洗

咁過完源禾就飛入馬鞍山啦 未到大水坑既一律飛曬佢

北區線唔使入清河/華明已經要感恩

點樣過完源禾就飛入馬鞍山

279X

第一城濱景飛站 富安都考慮飛埋佢 源禾下個站就耀安

咁點解要過路不停

X線應要既表現 上落車都曬鳩曬d時間

Fine你講掂濱景富安咪得

住沙田二線地區唔係仲諗住有跨區線呀？ 自己出沙田市中心轉啦

直去轉上大學站用87k條路唔得既咩

繁忙時間馬場塞到新城市

A33

673 277E 73B A43P

277E要入清河

265B
兜好多個站先出到天水圍/入返天恆

不如搭265M 先再去轉車站轉第架/搭265M 去天恆

直達你屋企就最好 所有站都唔洗停

次次講馬鞍山就變成馬鞍山vs沙田大戰

次次講白石角就變成白石角vs大埔大戰

天華邨 天水圍市中心 嘉湖北同天慈都係得265B出到西九龍

唔係想引戰
而係條煩膠成日唔用腦鳩up啲走線
如果巴士公司跟佢做一定蝕到仆街

274x

東鐵綫過海
182 未日

係

不過講起40X嘅話
我覺得繁時整條馬鞍山直達城隧嘅路線值得一諗

274X得下繁

40E

81c 87d
43x 40x
85k 86k
89c 89d唔知算唔算

40E可以考慮去荃灣
因為而家朝朝基本上所有城隧去荃灣嘅巴士都好迫
不如去荃灣方便馬市客唔使轉車
又幫手分擔下43X

我又少果個時間經過

不過286c想加站去富豪果陣，佢地係用繁忙時間埔公塞車做理據
馬鞍山人寧願塞埔公都唔想加站益你，實行攬炒

無計 megabox 呢個位擺明唔係為快
係為左方便d人過去同係megabox走

53其實咁多年有無改過

81C去窩打老道 87D去旺角太子
43X去荃灣 40X去葵涌
85K去源禾路 86K去富豪河畔
89C去唔到藍田 去程唔停觀塘市中心

182唔會死
死都死九龍條113先

即係話富安撚可以直接去曬咁多地方
市中心打後請你轉車，丫，富安有落，比我落一落車先

鬼叫人地有地理優勢咩
好似大埔廣福咁

113先難死
咁多獨市
係都109死先

109里數短好多喎 何文田又遠離黨鐵站又人多
113個啲全部雞肋位又收得平

Cut 109
113兜埋何文田同愛民好過

109同113班次差唔多
但109用少113好多車喎

Cut咗109之後俾一兩個quota 113
咁又用少幾部車

113用廿部車
109用11部車
113仲要有超過一半路段都係齋燒錢
條數識唔識計

以前出街，例如有81c 或者43x到左
我係有fd 唔上車陪我搭另一架

入大埔每條線必停廣福出邊，唔似得馬市堆車停富安花園外面、海皮就停入面

73X 75X

73X、75X都係獨市
唔次富安叫兩飛，除左43X唔鐘搭富安巴總堆車

你嗡乜柒

入荃西塞半粒鐘

咁誇張
遲吓行楊屋道好啲既

西行嘅行沙咀道較楊屋道快

出富安班客prefer 富安出邊搭多過富安巴總搭

離鐵又遠啲
楊屋道講真可以行落去搭238X

富安線最大問題就係條條都有獨市位
最明顯87D同81C九龍走線有一半唔同
搞到條87D飛唔起要硬食
就算話有城隧大隧可以轉車 但本身89D密過快過89C好多
40X飛起富安又唔係快好多又比富安議員屌冇直車出葵涌
所以咪搞到依家咁

所以堆線更加飛唔走富安

喺聯和墟出火車站再搭火車去上水可以追返同一架279X

根本唔係荃西/如心做總站嘅巴士全部都唔應該兜入去

上水出市區嘅巴士線，要擺脫清河/華明（甚至聯和）嘅魔爪，只能夠一路向西

85 k 86k 總站去沙田要45分鐘
沙田同馬鞍山明明咁近都要45分鐘都心on9

81c 去油麻地慢到仆街
一係就窩打老道後直去佐敦唔停油麻地

85K 86K呢兩條啲司機好鍾意特登開慢
明明86K條走線直接過810都可以兩條同一時間係馬市開 架小巴可以仲快過巴士到亞公角

81C窩打老道去佐敦唔經油麻地你想點行

咁馬市要去81c 43x既地方咪又係要轉車

我指skip左油麻地d站

係唔停油麻地，唔係唔經油麻地

72近年愈行愈慢

一個站快得幾多

油麻地81c都有5個巴士站

咁你咪爭取條線去81C同43X個啲地方囉

油麻地頂盡咪3 4個
仲未計有啲係旺角東

亞博出黎訓醒2覺都未離開大嶼山

2x衰咩

原本行太子道西天橋改咗落下面塞

方便彩fuck啲人去太子旺角

N969

270D應該改上水上公路

796P係尖咀返尚德既最平又快既恩物

20A 遲下啟德要遊花園先到西九龍站

263
一開果陣係真特快
而家要停埋vip 區同轉車站

259D

住粉嶺有673番入去真係好開心

我都覺得條線應該改去深長荔

開703好過啦

甘泉街觀碼招標線不如直接俾新巴
叫703

109回車快點會死

E23A
本來E23好地地, 同其他E車一樣一出富東就上北大嶼山公路直出市區, 而家E23A入映灣起碼用多20分鐘.
回程又係, 一行完北大嶼山公路直出消防局快靚正, 而家又係要用多20分鐘最少.
明明話E23同E23A 會SHARE, 自從加左E23A, 我接近100%坐唔到E23, 呃鬼既

見有人提E21A, 我反而OK, 因為由條線一開始就行映灣個邊, 唔係後來改既.

上晝-中午機場東涌出市區全部開晒E23A
下晝-夜晚市區返東涌機場都係開晒E23A
只有上晝-中午市區返東涌機場同下晝-夜晚機場東涌出市區先開E23

不過你放心 遲早所有E線都比城仔搞到要兜東涌北

for係megabox買完野既人方便番港島嘛
拎住一抽二抽鬼同你行咁遠咩
同埋佢繁忙時間都唔停

30x

E11B走機場，專注東涌遊

273A
以前細個彩園坐去華明都唔係咁兜

E22A兜完東涌北應該over 120分鐘
拆返E22B出嚟做東涌北-觀塘全日算啦

揾E22兜

我淨係想早去早回唔使下下比富安頂住曬咋

我試過810馬市上滿冇入亞公角，8分鐘就到富豪

搭的士

大圍唔知兜乜撚野

點解當年規劃粉嶺上水新市鎮 唔喺粉嶺加返個高速元朗方向出入口

搞到北區得好少數車可以擺脫到雞迴魔咒

睇左幾版全部都係馬鞍山 將軍澳依啲新市鎮閪晒

一定係263
初初開線個陣城隧下一個站就到屯門市中心總站

就係過海果兩條
仲有73,73A

特徵：得一兩條大路出市區/隔離個區、每當有新屋邨就搵條舊線拉過去、兜哂大半個區先出市區

一係就277系咁肯拆線

有架車叫681, 你可以參考下佢點行

班黃泥頭撚當年仲猛屌馬鞍山撚自私

但係兜撚極都快過元朗天水圍上水出城

烏溪沙站範圍成班撚屌搭馬鐵出去新港城轉681就最好唔使坐哂你哋第一城撚啲位

佢地不停叫春話黃泥頭去馬鞍山得番808會死人
但而家九巴開左89S佢地又唔搭

681就話可以恒康街直上大老山姐
40X點直上城隧
澤祥街調頭？

上埋泥涌應該會好啲

去左駿洋邨啦

85K一開線唔入富安咩？點會快過86K？
我有印象錦英一入伙果時85K已經入富安

行沙瀝公路啦
行大學出想塞死咩

唔經亞公角

另外仲有兩個問題:
1. 黃泥頭兩繁同假日日間本來就冇89D
2. 佢地可以行落大老山搭車去馬鞍山

都唔知佢地咁執著89D為乜7，係咪真係咁鐘意阻住馬鞍山

680 682 參考681 咋
40X 我都唔知可以點直上城隧

第二個point 又over 咗
不過第一個point 啱，平日非繁忙時間搭開嘅即係本身就唔介意等得耐

除左分線
行華明唔應該停咁多個站啦
集中返兩三個站好過
下下要去到個個屋苑樓下
聯和都冇你咁離譜
一條路行完就走

我咪講過277X華明去聯和墟兜到傻

咁濱景第一城富安點過海

182也不太耐